# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-18 22:16-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:2
#: 98d1d926a53340b29c125e906bdab75b
msgid "Remote Tool Registration"
msgstr "远程工具注册"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:4
#: e0ade245a14841e7b2409b0031ae2693
msgid ""
"Learn how to integrate external services, APIs, and tools running on "
"different servers with ToolUniverse. This Tutorial covers MCP "
"integration, REST API wrappers, and advanced remote tool patterns."
msgstr ""
"学习如何将外部服务、API 和在不同服务器上运行的工具与 ToolUniverse 集成。本教程涵盖 MCP 集成、REST API "
"包装器和高级远程工具模式。"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:7
#: a3ef8e71dc37409e86d2c6373c807141
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:9
#: 23d34baef66843f290534fe3cd604057
msgid ""
"Remote tools allow you to integrate external services, APIs, or tools "
"running on different servers. This is useful for:"
msgstr "远程工具允许您集成外部服务、API 或在不同服务器上运行的工具。这对于以下情况很有用："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:11
#: de10c7e9184349d480bd3193f55f6710
msgid "Integrating with existing microservices"
msgstr "与现有微服务集成"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:12
#: dcce6830dd21475d95c083d1541b811b
msgid "Using tools that require specific environments"
msgstr "使用需要特定环境的工具"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:13
#: 59bf595cc73840bf8847eedff8bf286b
msgid "Scaling computationally intensive operations"
msgstr "扩展计算密集型操作"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:14
#: 8e63e0497a134039989fe5c0959ad8cd
msgid "Connecting to proprietary systems"
msgstr "连接到专有系统"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:15
#: f02606be9cd34d599812afa436a42a63
msgid "Leveraging cloud-based AI services"
msgstr "利用基于云的 AI 服务"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:17
#: 4c2f091efeb64f94a8332fbad8bd9bc6
msgid ""
"**Key Benefits:** - ✅ **Scalability**: Offload heavy computation to "
"dedicated servers - ✅ **Integration**: Connect with existing systems and "
"services - ✅ **Flexibility**: Use tools in different programming "
"languages - ✅ **Isolation**: Keep sensitive operations separate - ✅ "
"**Performance**: Optimize for specific hardware requirements"
msgstr ""
"**主要优势：** - ✅ **可扩展性**：将繁重计算卸载到专用服务器 - ✅ **集成**：与现有系统和服务连接 - ✅ "
"**灵活性**：使用不同编程语言的工具 - ✅ **隔离**：保持敏感操作分离 - ✅ **性能**：针对特定硬件需求进行优化**主要优势：** "
"- ✅ **可扩展性**：将繁重计算卸载到专用服务器 - ✅ **集成**：与现有系统和服务连接 - ✅ **灵活性**：使用不同编程语言的工具 "
"- ✅ **隔离**：保持敏感操作分离 - ✅ **性能**：针对特定硬件需求进行优化"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:25
#: f7aa939edcc34d1cb75ddf080bbcb30e
msgid "Quick Start"
msgstr "快速开始"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:27
#: 19820bf4815543f8997043904ecd71cf
msgid ""
"Here's the fastest way to integrate a remote tool using MCP (Model "
"Context Protocol):"
msgstr "以下是使用 MCP（模型上下文协议）集成远程工具的最快方法："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:52
#: 98282af32f0641859ab25851eb306994
msgid "MCP (Model Context Protocol) Integration"
msgstr "MCP（模型上下文协议）集成"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:54
#: ea2952ee5a0040be938c25fa65529596
msgid ""
"MCP is the recommended way to integrate remote tools with ToolUniverse. "
"It provides a standardized protocol for tool communication."
msgstr "MCP 是将远程工具与 ToolUniverse 集成的推荐方式。它提供了工具通信的标准化协议。"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:57
#: 9f375fb96875466bb4b8071abf4372a5
msgid "Setting up an MCP Server"
msgstr "设置 MCP 服务器"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:59
#: e27ec2a19638498f96b5547a4e46c8b7
msgid "Create a simple MCP server:"
msgstr "创建一个简单的 MCP 服务器："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:95
#: a59426ab520f43fa8fdf5e512ead6cee
msgid "Advanced MCP Server with Authentication"
msgstr "带有身份验证的高级 MCP 服务器"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:125
#: 1f1f59867fa6482b80a1fd7d0605bc35
msgid "Connecting to MCP Servers"
msgstr "连接到 MCP 服务器"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:127
#: 70208499b07449bfb85870eb9f934194
msgid "Connect to remote MCP servers from ToolUniverse:"
msgstr "从 ToolUniverse 连接到远程 MCP 服务器："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:164
#: f5d5ef5d3a3343a2b0b469cf4951029e
msgid "REST API Integration"
msgstr "REST API 集成"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:166
#: fba1fc8abb2b4fd78195feb129037160
msgid "For simple REST API integration, create wrapper tools:"
msgstr "对于简单的 REST API 集成，创建包装器工具："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:169
#: 2e9dc6b0e4ce4efd846ed6bac7980b86
msgid "Basic REST API Wrapper"
msgstr "基本 REST API 包装器"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:231
#: 30b727f6c8a04b79830d28477cfbcb31
msgid "Advanced REST API Wrapper with Retry Logic"
msgstr "带有重试逻辑的高级 REST API 包装器"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:257
#: 7dde96e1de794aab89d2a87d9435fd27
msgid "Specialized API Wrappers"
msgstr "专用 API 包装器"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:260
#: b554f6a9321844bebb68e7ec537e1a41
msgid "OpenAI API Wrapper"
msgstr "OpenAI API 包装器"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:312
#: 5ef765f88eff4d13959189f9c400de3f
msgid "Weather API Wrapper"
msgstr "天气 API 包装器"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:372
#: 9185543142dc4308979a96264b112afb
msgid "Database Connection Wrapper"
msgstr "数据库连接包装器"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:435
#: 2c11aa6f40814be78ab2f50ae725997a
msgid "Microservice Integration"
msgstr "微服务集成"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:438
#: 1b113ed1cd7d43b5a3fb28371733c949
msgid "Service Discovery"
msgstr "服务发现"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:440
#: 058fc4c8a5284da9bc2de1be3010001f
msgid "Integrate with microservices using service discovery:"
msgstr "使用服务发现与微服务集成："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:509
#: a0d70e401dab4bf8bc3b331b08ad7906
msgid "Circuit Breaker Pattern"
msgstr "断路器模式"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:511
#: 941a8f49302548b082bde375fd8cf76e
msgid "Implement circuit breaker for resilient remote calls:"
msgstr "为弹性远程调用实现断路器："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:564
#: 4b6eddd064f04fa9a770f66328b5a686
msgid "Load Balancing"
msgstr "负载均衡"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:566
#: f807cbb210d048eab6f75f53a7d4cb2a
msgid "Implement load balancing for multiple service instances:"
msgstr "为多个服务实例实现负载均衡："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:618
#: ed247b3d17254ec589fbdcfbbff1d46d
msgid "Authentication and Security"
msgstr "身份验证和安全"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:621
#: f0aae6146ba84e0cb19bc414b46e752c
msgid "API Key Authentication"
msgstr "API 密钥身份验证"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:639
#: 255ef6f05b714267b7898c277be24354
msgid "OAuth 2.0 Integration"
msgstr "OAuth 2.0 集成"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:672
#: d1b68fd0e0b84c2ead8ec154d2597535
msgid "Testing Remote Tools"
msgstr "测试远程工具"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:675
#: 4f3b879fc5dc4d85974caeaeb1a96ed9
msgid "Unit Testing"
msgstr "单元测试"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:677
#: 4575d52fb09d43238b12399725d2b3cb
msgid "Test remote tools with mocked responses:"
msgstr "使用模拟响应测试远程工具："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:709
#: c8953f5fd5d0457e8397586fb0c14c95
msgid "Integration Testing"
msgstr "集成测试"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:711
#: a7bc3ebaf098482393d8fdd8e9980e1e
msgid "Test with actual remote services:"
msgstr "使用实际远程服务进行测试："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:724
#: 6cc19c1d951b4b31a4049d9164e8300b
msgid "Performance Testing"
msgstr "性能测试"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:726
#: 19a1d6053a1541bbb6571c82a642cb04
msgid "Test performance and reliability:"
msgstr "测试性能和可靠性："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:749
#: d8810264c4924cfaadc2a7b3340e0567
msgid "Best Practices"
msgstr "最佳实践"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:752
#: d0bdcdadc7c440fb92dbf691b807c66a
msgid "Error Handling"
msgstr "错误处理"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:754
#: 69a2e2395ccb41ab919278ca21d6a84c
msgid "Implement comprehensive error handling:"
msgstr "实施全面的错误处理："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:780
#: b81c387eaf6543fdb11cac1e931799b0
msgid "Monitoring and Logging"
msgstr "监控和日志记录"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:782
#: 0d19d71b2be34b3192109c1bc399f0a4
msgid "Add comprehensive logging:"
msgstr "添加全面的日志记录："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:810
#: 4c20137d3bf340f8a816c0316df06288
msgid "Configuration Management"
msgstr "配置管理"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:812
#: e7f121ffdb4b4e25afac55bc05858bc2
msgid "Use environment variables and configuration files:"
msgstr "使用环境变量和配置文件："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:839
#: 332db8339c434e1296df4338e21f743b
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:842
#: 7e3f111a41cb424d926a27629b088f97
msgid "Common Issues"
msgstr "常见问题"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:848
#: bb487dda6de64cd8b3689b95035d3925
msgid "Problem"
msgstr "问题"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:849
#: 559e1a228f7f4475837c08980cbd7033
msgid "Solution"
msgstr "解决方案"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:850
#: da76e70e27344c9e8146e82a9ba096bf
msgid "Connection timeout"
msgstr "连接超时"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:851
#: 26e2592fa0204ffa8a8ab7911a1e452e
msgid "Increase timeout setting, check network connectivity"
msgstr "增加超时设置，检查网络连接"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:852
#: 75582815551c435ea53a709e0221eea0
msgid "Authentication failed"
msgstr "身份验证失败"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:853
#: cf9ad60071a6416f8942a7e07954943c
msgid "Verify API keys and authentication headers"
msgstr "验证 API 密钥和身份验证标头"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:854
#: c1e35bd5d53b48a7846f919eff722df9
msgid "Service unavailable"
msgstr "服务不可用"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:855
#: 2906fe845f6240f2bf9e03bfce655c04
msgid "Implement retry logic and circuit breaker"
msgstr "实施重试逻辑和断路器"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:856
#: dd9d4d7df623416d90ad1096aa506709
msgid "Rate limiting"
msgstr "速率限制"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:857
#: 003a8cc67b89405d90cf19ca58823325
msgid "Add rate limiting and exponential backoff"
msgstr "添加速率限制和指数退避"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:858
#: 0e25793c515f482e987054e1a643ed28
msgid "SSL certificate errors"
msgstr "SSL 证书错误"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:859
#: e379dbbb66ac4f4e83d6156ebc45c609
msgid "Update certificates or disable SSL verification for testing"
msgstr "更新证书或为测试禁用 SSL 验证"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:862
#: 40fa3202a4ff41419dcb4ba109bad906
msgid "Debugging Tools"
msgstr "调试工具"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:864
#: 2ca4a897be3f4a9488d05af4fb5ea732
msgid "Enable detailed logging:"
msgstr "启用详细日志记录："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:881
#: d5b0396ee5554144977139929e74704b
msgid "Next Steps"
msgstr "下一步"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:883
#: 6ba2278c19ea4e918179d29326058cc2
msgid "Now that you can integrate remote tools:"
msgstr "现在您可以集成远程工具："

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:885
#: 2a8b7d9e6aaa4cee870e0cf0659a0dd3
#, fuzzy
msgid ""
"🏠 **Local Tools**: :doc:`local_tools/tutorial` - Learn about local tool "
"development"
msgstr "🏠 **本地工具**：:doc:`local_tool_registration` - 了解本地工具开发"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:886
#: c202fe807d594a23a4c9701aca4c49ae
#, fuzzy
msgid ""
"📤 **Contributing**: :doc:`../contributing/remote_tools` - Submit your "
"tools to ToolUniverse"
msgstr "📤 **贡献**：:doc:`contributing_tools` - 将您的工具提交到 ToolUniverse"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:887
#: de22cb7dc38349a5b3236f1564495cbd
msgid ""
"🔧 **Advanced Patterns**: :doc:`../advanced/custom_tools` - Advanced "
"development patterns"
msgstr "🔧 **高级模式**：:doc:`../advanced/custom_tools` - 高级开发模式"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:888
#: 96422bfb3ca94dff913547ff24543e9e
msgid ""
"🤖 **AI Integration**: "
":doc:`../guide/building_ai_scientists/mcp_integration` - Connect with AI "
"assistants"
msgstr ""
"🤖 **AI 集成**：:doc:`../guide/building_ai_scientists/mcp_integration` - 与 AI"
" 助手连接"

#: ../../expand_tooluniverse/remote_tool_registration.rst:891
#: 2d5b9759532b4dd2a31c8f49ed1efb8a
msgid ""
"**Integration tip**: Start with simple REST API wrappers, then move to "
"MCP for more complex integrations. Always implement proper error handling"
" and monitoring!"
msgstr "**集成提示**：从简单的 REST API 包装器开始，然后转向 MCP 以进行更复杂的集成。始终实施适当的错误处理和监控！"

